{
  "Informations": {
    "CategoryTitle": "XX-Lecie Międzywojenne",
    "NumberOfQuestions": 10
  },
  "Packages": [
    {
      "ID": 1,
      "Question": "Czym był Anschluss?",
      "AnswerA": "Aneksją Austrii",
      "AnswerB": "Pogromem Żydów",
      "AnswerC": "Nazistowską młodzieżówką",
      "AnswerD": "Aneksją Czechosłowacji",
      "CorrectAnswer": "Aneksją Austrii"
    },
    {
      "ID": 2,
      "Question": "Jakiego regionu dotyczył układ monachijski?",
      "AnswerA": "Kraju Sudetów",
      "AnswerB": "Nadrenii",
      "AnswerC": "Okręgu Kłajpedy",
      "AnswerD": "Sycylii",
      "CorrectAnswer": "Kraju Sudetów"
    },
    {
      "ID": 3,
      "Question": "Kto wygrał hiszpańską wojnę domową?",
      "AnswerA": "Republikanie",
      "AnswerB": "Nacjonaliści",
      "AnswerC": "Anarchiści",
      "AnswerD": "Socjaliści",
      "CorrectAnswer": "Nacjonaliści"
    },
    {
      "ID": 4,
      "Question": "W którym roku miała miejsce remilitaryzacja Nadrenii?",
      "AnswerA": "W 1936r.",
      "AnswerB": "W 1933r.",
      "AnswerC": "W 1939r.",
      "AnswerD": "W 1938r.",
      "CorrectAnswer": "W 1936r."
    },
    {
      "ID": 5,
      "Question": "Czyjej prowokacji przykładem jest Incydent na moście Marco Polo?",
      "AnswerA": "Japońskiej",
      "AnswerB": "Chińskiej",
      "AnswerC": "Włoskiej",
      "AnswerD": "Hiszpańskiej",
      "CorrectAnswer": "Japońskiej"
    },
    {
      "ID": 6,
      "Question": "Który kraj był znany ze swojej polityki izolacjonizmu?",
      "AnswerA": "USA",
      "AnswerB": "Francja",
      "AnswerC": "Australia",
      "AnswerD": "RPA",
      "CorrectAnswer": "USA"
    },
    {
      "ID": 7,
      "Question": "Kto zdobył władzę po przeprowadzeniu Marszu na Rzym?",
      "AnswerA": "Benito Mussolini",
      "AnswerB": "Wiktor Emanuel III",
      "AnswerC": "Emilio De Bono",
      "AnswerD": "Italo Balbo",
      "CorrectAnswer": "Benito Mussolini"
    },
    {
      "ID": 8,
      "Question": "Kto razem z Adolfem Hitlerem brał udział w puczu monachijskim?",
      "AnswerA": "Erich Ludendorff",
      "AnswerB": "Otto von Lossow",
      "AnswerC": "Hans von Seißer",
      "AnswerD": "Gustav von Kahr",
      "CorrectAnswer": "Erich Ludendorff"
    },
    {
      "ID": 9,
      "Question": "Na jakiej giełdzie miał miejsce krach, który zapoczątkował wielki kryzys?",
      "AnswerA": "Na giełdzie nowojorskiej",
      "AnswerB": "Na giełdzie londyńskiej",
      "AnswerC": "Na giełdzie paryskiej",
      "AnswerD": "Na giełdzie warszawskiej",
      "CorrectAnswer": "Na giełdzie nowojorskiej"
    },
    {
      "ID": 10,
      "Question": "Jaka bitwa jest nazywana Cudem nad Wisłą?",
      "AnswerA": "Bitwa Warszawska",
      "AnswerB": "Bitwa pod Grunwaldem",
      "AnswerC": "Bitwa pod Wiedniem",
      "AnswerD": "Bitwa pod Chocimiem",
      "CorrectAnswer": "Bitwa Warszawska"
    }
  ]
}
